【最後通牒】黃之鋒限48小時內交代DQ主任是否持外國護照 否則告知全世界

蘋果全文

港府早前拒絕應前香港眾志秘書長黃之鋒要求，交代選舉主任是否持有外國護照。黃之鋒今日再度去信民政事務局局長徐英偉，要求對方48小時內回覆會否限制持外國護照者不能做選舉主任，否則會告知全世界選舉主任極有可能持外國護照，又表明「精忠報名絕非易事，要承接政治任務的話，就不應食兩家茶禮」。

已被港府藉疫情押後的立法會選舉中，選舉主席取消了12名民主派參選人的資格。身為其中一位被DQ的黃之鋒，本月初起已就選舉主任的國籍問題多次與徐英偉交涉，他在信中要求局方交代去年區議會選舉及早前立法會選舉的選舉主任是否持有外國護照，他們是否願意放棄外國國籍，以及是否同意持有外國護照並非愛國表現等，但局方以個人私隱為由拒絕提供資料。黃在本月12日再次去信，要求局方交代會否在日後「拒絕持有外國護照的人員擔任選舉主任」，惟至今將近兩星期仍未見任何具體回覆。

註：黃之峰並沒有任何立法會議席

你係咪中國人！

識玩

小心佢比人拉啦

Push

識愛國一定係放棄外國護照啦
做政府官員唔真誠愛國係咩玩法

推

你都DQ得我多啦，今次仲唔輪到我DQ你

DQ主任放棄外國國籍
一世留係大灣區做中國人係光榮！

Gphone最近火力全開

之前限星期日中午前回覆咁撚串？

push

黃之鋒：

【限民政事務局局長徐英偉於48小時回信：會否拒絕持有外國護照的人員擔任選舉主任？】

早前我以民主派初選民意代表的身份，在8月6日去信民政事務局局長徐英偉，要求局方交待選舉主任及其直系親屬是否持有外國護照，惟局方在8月10日回覆，指以個人私隱為藉口拒絕提供資料，視個人私隱如無物的政府忽然關心私隱，根本就是身有屎。

對於特區政府不願交代涉及國家安全及公眾利益的政策事宜，我深感遺憾之餘，亦絕對相信 —— 過去審查參選人是是否「真誠支持、推廣及信奉基本法」的數十名位選舉主任，一定有人持有外國護照，食兩家茶禮。

正因如此，我在8月12日已去信要求局方交待會否在日後「拒絕持有外國護照的人員擔任選舉主任」，但電郵發出至今將近兩星期，仍未見任何具體回覆，只是在8月21日收到政制及內地事務局的一句回郵：「我們已把你的電郵轉交民政事務局參閱及跟進」。

就著政府不斷拖延，政策局互相傳波卸責，我已參考過去選舉主任要求參選人回信的措詞，「以其人之道，還至其人之身」，嚴正要求政府在2020年8月24日上午11時或之前，以電郵回覆我本人。

如我在電郵所言：「如你未能在上述限期前回覆，我將會按相關法律和所有相關資料，裁斷局方刻意縱容持有外國護照的人員擔任選舉主任，抵觸維護國家安全的根本原則」。

48小時後，如果局方不作回覆，我將會把名義上操縱參選資格生殺大權的選舉主任，竟極有可能持有外國護照的狀況，告知世界；而道理也是非常簡單，國安法通過以後，精忠報國絕非易事，要承接政治任務的話，就不應食兩家茶禮，我拭目以待。

魚蛋論

其實黃之鋒呢條線有咩作用？

條氣唔順

有用過議會線

班dq主任應該瀨緊屎

我唔認為
利申：非主留派

反守為攻

撚狗師

學識小氣都係一件好事
你搞鳩我 我一定鬥到你仆街死

做得好

dq主任及家人原來有外國護照
外國勢力 真正搞亂香港架

之鋒

做乜搵個咁唔愛國嘅人做選舉主任

之鋒：
政府：好嬲好嬲

要用国安法捉佢地！

蘋果fb係出哩張圖

冇議席
什麼都不是?

係邏輯問題
你一方面話自己效忠共產黨
但同時又有外國護照效忠外國憲法
即係 間諜?定中國香港人?定外國人?

爆SEED?

有用過販民

愛國都拉 ?
可以搵支那小粉紅評下理

有用過你

即係將會有DQ主任被制裁？？

剃人頭者人亦剃其頭

仆街
有又唔得無又等人制裁

有高潮

疑人勿用

無用論

我認為有用

你唔係中國人

freedom

48分鐘算啦屌，反正都預左班撚樣唔會答

唔理解有冇用

一定要呢班狗官留低共享大灣區榮譽

DQ主任自己都唔係真誠愛國，有咩資格裁定人地係咪真誠愛國

戴左口罩靚仔左

選舉主任有外國護照係不愛國之舉

做得好

全彈發射

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

推呀

又要做中國人 又要拎外國護照

邊個拉佢咪制裁邊個囉

鬥紅囉
高官公務員身無屎有咩好驚？

咁講得一定有啦
無既話就唔使爆出黎

推撚爆
Ps 係連登推撚爆有撚用咩

食屎啦 大陸閪

撚狗咁撚

由一個外國人擔任選舉主任，去DQ一個中國人(特區護照)嘅參選資格

等外國政府公報

黃之鋒做乜泄露國家機密

其實佢本身都唔係咁差啫

幫國家緝拿反中搞港嘅外國勢力人士有咩問題

DQ DQ主任

鬥红啊，戇鳩仔

gay test

佢最近真係做到嘢

泛民呢

支共有修正主義，任佢屈

wow.

邊個敢拉之鋒，拉佢果個著草都唔掂

支持黃之鋒

流星號

玩大佢，手頭上好猛料

其實＿＿＿呢條線有咩作用？

開地圖炮

支持G風

距離2020年8月24日上午11時
仲有40小時

外國人可以控制香港選舉

鬥紅

叫你做真正中國人都比人拉

跟劉兆佳咁講ja
「有啲建制唔夠爱国心」

不合付雙抨性 可能以前DQ無效。

真膠定假膠

呢條線極其有用，係直接武力推翻並不可行嘅情況下，剩下嘅不外乎 驅虎吞狼、分化、同佢鬥長命。

分化本意在於引起利益衝突，而此舉係意識形態上表明玩制度，玩規矩、大家都應該身處其中。為虎作倀者，根本利益受到損害，佢哋同政府，係利益共同體嘅角度開始有嫌隙。

同時亦更明確咁有反客為主，唔再係以前梁游年代只有被DQ、屈你打官司扣你糧清你袋嘅年代。

此外，就算國際層面最後得唔到迴響，喺士氣、推高運動嘅熱度呢啲層面更加有顯著作用...

簡單嚟講，係現今局面，作用好大喎

反守為攻 good!

呢條線港共死咬私隱唔撚理就可以
港共一眼睇到擺明一退就出事
你知我知單眼佬都知
炒又炒唔起
所以先咁問

想比人拉都唔知點砌得入
告佢愛國幫國家洗太平地咩？

其實之鋒只係將件事正確化
唔認為佢玩緊嘢
政府好應該即刻澄清返
唔係肴底呀嘛

太愛國危害國家安全

做呢d仲有用過入議會

班主任可以共享大灣區榮耀

所以咪要死咬
咬到社會討論為止

根據《基本法》第61條，香港主要官員由在香港通常居住連續滿15年，並在外國無居留權的香港特別行政區永久性居民中的中國公民擔任。

You got the point?

掟咗上支支討論區未？

嗰班選舉主任(特別 50 歲以上)
邊可能 97 前無去過外遊
答話無外國護照都無人信啦

徐英偉 2008 年入去做政助話放棄咗加拿大國籍
但點解到呢家 2020 年仲要保留一半加拿大物業業權
畫公仔唔駛畫出腸啦

有用過上連登問人有乜用

主要官員只限司局長同五個署長

距離2020年8月24日上午11時
仲有39小時

同你名一樣

佢真識玩
同港共鬥紅

DQ之戰 gogo gphone

呢單野不如攪埋上訪啦

咁點解要立例唔比佢哋有外國護照先？

而家個作用就係想逼到，係國安法下，呢班接政治任務嘅人，都需要受到同樣規限。

其實件事係幾合理。

你係度鳩up又有咩用🤣🤣🤣

香港獨有識玩

唔要我係外國人，係全世界都要做中國人

咪話比你聽做極權既棋子係要付出代價囉
佢地之前無任何代價咪越做越過份
知道有制裁，會仆街咪會跳船囉

恐怖組織入邊做文職咪以為無野

身為被捕師
ok啦

Gphone好型

送選舉主任返大灣區
刻不容緩

一齊搵佢出黎先好玩

你唔死都冇撚用添

蘋果美術組

流星號地圖炮

距離2020年8月24日上午11時
仲有38小時

等外國出手DQ佢哋啲外國國籍

鬥紅師

Pish

唔準再笑班選舉鬥士

比你有用
起碼識發問先
唔會人云亦云

其實係有外國國籍除英國以外都制裁唔到
所以Gphone迫港共只用純正中國人
但問題係港共咁多人手持外國國籍點會中計
唔撚回你擺明已經露撚晒底
好明顯要用多個方向迫
唔係大家只係成為當年屌得最應嘅左膠

真係冇議席仲好玩過有議席

一早就要咁玩啦.
鬥黃鬥黃.
係鬥紅鬥共先啱呀...
明明以前反水貨, 鳩嗚.......係做啱咗. D 仆街官冇力駁.

下次頭銜
涉嫌違反國家安全法及疑似持有外國護照勾結外國勢力的選舉主任

屌，外國勢力嚟

黃皮白心吃主子嘅米飯
胆敢通番賣國持鬼子護照

我係港共就出動党安法拉撚咗gphone等佢爆唔到

被外國DQ

我睇嘅野同你睇嘅野唔同，入黎睇下？

[和你睇蘋果](22/8)只需花5分鐘就能理解學者的見解

由外國人決定香港立法會後選人是否真誠支持基本法⋯哈哈⋯厲害了我的特區政府！

DQ外國國籍

好惡呀

覆佢都傻， 忽視佢

gphone又來了

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有37小時

Gphone出得post

應該知道某幾個有外國護照

就算無

都可以將佢哋資料俾晒西方國家

問係未該國國民

Pishhhh

Support.

佢真係俾資料， 就俾人用國安法捉， 唔好要佢做傻仔啦

Gphone真係好識玩

G持

鬥紅！

唉，擔心gphone噉樣落去，港共就會對佢出手

党安法之後做被捕師唔係講玩

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有36小時

俾人知道奶共嘅代價

雖然佢政治見解方面唔係個個同意
但係無可否認佢做呢啲突出對家醜態嘅嘢係好出色

G phone!

有例寫明選舉主任唔比楂外國護照咩？但我唔明佢點解可以查詢到公務員私穩喎

5毛?

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有35小時

如果真係知邊個國籍，我估佢搵外國immigration查， 應該用間諜拉

香港真係大陸化
人民監督政府施政
都要保安全曲到仆街
香港人加油為民主努力

用英美澳加紐的鍋 來吃愛國愛黨的飯 沒門

你咪最冇撚用囉 蠢過隻豬

你可以樂此不疲
但我已經講咗咁問嘅原因

吃中國飯砸中國鍋

告知咗又點

威脅政權犯國安法

Btw 周庭乜都無做一樣可以拉
其實你係眼中釘就拉得

全部制裁先係正路

又幫外國人做事 掃亂晒

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有34小時

DQ主任快出黎講清楚只會效忠一個中國
無宣誓效忠西方邪惡帝國

當然，如果師兄本身係政府做驚佢延伸到所有公務員，牽涉到個人情感、利益，都表示理解嘅。

gphone星期一畀人拉點算

佢話同世界講

同全世界講都可以勾結外國勢力

又幫Donald Trump助選囉

利申：退休人士

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有31小時

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有24小時

多謝之鋒

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有23小時

張相影到好型

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有20小時

選舉主任之後又會走出黎話一直與上司意見不合

I think so!
Gphone truly put them in a tough spot!!
Very hard to say yes or no or escape....without any consequences!!

Gphone does have political sense!!!

hm.... whoever hires them may have trouble too!!

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有17小時

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有15小時

比夠89小時64分鐘佢

你開樣再講，你老母

各位DQ主任留意
距離2020年8月24日上午11時
仲有12小時